[鄰國送大禮] 標普下調香港評級至AA+ 展望穩定

評級機構標普下調香港長期評級，由「AAA」調低至「AA+」，前景展望穩定。

標普表示，香港與內地有很強關係性，是次調低評級是因為已將內地評級下調。

標普昨日下調中國主權信用評級，長期主權信用評級由「AA-」下調至「A+」；短期主權信用評級由「A-1+」下調至「A-1」，長期評級展望為穩定。

共享繁榮安定